其實讀hkcc識到一班勤力朋友難唔難

是咁的 小弟想year3升番上大學 但係驚撞到free Rider 或者廢teammate 驚個gpa就咁樣唔好 好L驚 所以我想問一問 喺hkcc識到一班勤力朋友難唔難 同埋勤力朋友有冇樣睇

讀咗2年都搵唔到御用組員？

睇運氣

我今年先入去讀 目標升yr3上大學 跟住講得唔係幾清楚

我驚一開始識到廢teammate 之後嗰啲teammate呢就一直變咗御用組員

你揀人，人揀你

你要搵番d DSE原本已經高分既groupmate ，但d通常都比較博

前提係你要高分先易埋到堆

首先你點知自己係咪豬隊友?

你無得直入大學都代表你能力麻麻, 不如你擔心左自己先啦

帶眼識人 唔好群錯人
如果唔係兩年後speed見

Hkcc多 free rider
唔好搵mk仔
除非你都係mk仔

勤力既自然會群埋一齊

樓豬自拍擺上黎睇下咩樣先啦

咁我唔100%sure自己唔系 但我自問會肯付出 即使我能力麻麻 我起碼都會幫到忙

多謝你呀清

即使我能力麻麻 我起碼都會幫到忙

free rider都係咁講, 最後幫倒忙

正常樣 唔豬唔靚

難

與其靠人 不如諗辦法點一個carry全team啦

咁我都冇得證明 既然你點都話我係廢

能力不足呀ching

你揀人，人揀你
其實個個都想d groupmate勁
但好多人唔知自己其實就係豬隊友

幾多人一開始入asso 話一定爆4入番u
點知一玩完ocamp/出pool就收皮
唔係free rider就quit埋
又或者發現自己比其他人屈機點讀都爛
大有人在
又大把人1個carry成組
係能力問題唔一定係關組員事

Tutor坐最前就得

開學果陣
有個人主動搵我做TEAM MATE
我話想搵D努力想升U既人一組
佢話自己係, 但係最後我地無一齊組TEAM

最後佢YR1升撚左3大, 我YR2先走到

好建議

屌咁撚勁

本來諗住入ocamp識勤力朋友 點知冇人同我同科

讀cc識勤力朋友冇咩用 識個正常做野既就夠

讀得hkcc
你就做最壞打算得自己一個做
勤力嘅組員係bonus 唔係必然
最緊要留意返邊啲人係有心上大學

第一個sem好好觀察吓啲人啦 講彩數嘅

咁通常幾時開始要做project

遇返一個會做嘢嘅正常人難唔難

唔太難，除非你個樣似free rider/做唔到野

Hkcc好多人口講唔care 但其實好多人都想上返大學
而且project其實佔分唔高 exam考好基本上有B+
100%coursework 就唔好揀

我而家罵醒你丫

你諗下你有時間擔心呢d控制唔到既事

不如繼續溫書自己增值下先啦

如果year3 升唔返u, 主要問題一定係你自己到

有啲科Wk2就叫你開始分組 wk7左右開始present
第一個sem無架喇 要硬食 好壞groupmate都係

然後第二個sem開始就大執位 廢嘅一堆 叻嘅一堆

所以都係疊埋心水做Carry人嗰個啦

無能力carry隊友姐係廢啦

我從來都冇話過我唔肯努力 唔肯溫書 我知 升5升到大學有好大部分原因係喺我度 所以我係會努力繼續溫書增值 但係呀 我很努力都唔代表我一定升返上大學 一嚟自己可能本身就費 其次有好大部分嘅原因係出自身邊嗰一班朋友仔 正所謂近朱者赤近墨者黑 我想識返一班勤力朋友都好正常掛

無咁易架葉師父

算係廢啦 畢竟得個16分

有冇諗過gpj只係其中一部分分，你可以靠自己拉返高成績，即使你衰pj，個grade都唔會即爛

原來係咁㗎 真係多謝你

你肯努力dse就唔會得16分入cc 啦

hkcc有得讀4年

咁你即係話 我中學唔夠努力 大專一定唔會努力？ 即係仆低過一次 以後都唔會企返起身咁嘅意思？